<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pkgmetadata SYSTEM "http://www.gentoo.org/dtd/metadata.dtd">
<pkgmetadata>
	<!-- maintainer-needed -->
	<longdescription lang="en">
GRAMPS helps you track your family tree. It allows you to store, edit,
and research genealogical data. GRAMPS attempts to provide all of the
common capabilities of other genealogical programs, but, more
importantly, to provide an additional capability of integration not
common to these programs. This is the ability to input any bits and
pieces of information directly into GRAMPS and rearrange/manipulate
any/all data events in the entire data base (in any order or sequence)
to assist the user in doing research, analysis and correlation with
the potential of filling relationship gaps.
</longdescription>
	<longdescription lang="cs">
GRAMPS Vám pomůže sledovat Váš rodokmen. Dovolí Vám využít počítač pro
ukládání, úpravy a zkoumání genealogických dat.

GRAMPS se snaží nabídnout všechny vlastnosti obvyklé u jiných
dostupných genealogických programů. Oproti nim však poskytuje další
možnosti integrace, které u těchto programů nejsou běžné. Je to
možnost vložit jakýkoli kus informace přímo do GRAMPS a
přeskupit/manipulovat jednotlivými/všemi událostmi v celé
databázi. Tím pomáhá badateli při výzkumu, analýze a korelacích s
potenciálem zaplnění mezer ve vztazích mezi subjekty.
</longdescription>
	<longdescription lang="de">
GRAMPS hilft dir, deinen Familienstammbaum zurückzuverfolgen. Es
erlaubt dir das Speichern, Bearbeiten, und Erforschen genealogischer
Daten mit deinem Computer. GRAMPS versucht alle möglichen Funktionen,
die andere genealogische Programme bieten einzubeziehen, aber noch
viel wichtiger, die Möglichkeit des einfachen Imports fremder Daten zu
bieten. Das ist die Fähigkeit jedes noch so kleine Detail direkt in
GRAMPS einzugeben und alle damit verbundenen Daten und Events in der
gesamten Datenbank neu zu ordnen oder zu manipulieren um die Arbeit
für den Benutzer zu erleichtern. So können jederzeit potentielle
Lücken in jeglichen Beziehungen gefüllt werden.
</longdescription>
	<longdescription lang="fr">
GRAMPS vous aide à suivre votre lignée. Il vous permet de stocker,
éditer, ainsi que rechercher des données généalogiques avec votre
ordinateur. GRAMPS tente de fournir toutes les capacités communes aux
autres programmes généalogiques, mais, plus important, fournir des
capacités supplémentaires non communes à ces programmes. C'est la
capacité d'entrer toutes parties d'informations directement dans
GRAMPS et réarranger/manipuler quelques/toutes données événement dans
la base de données (dans n'importe quel ordre ou séquence) pour
assiter l'utilisateur dans ses recherches, analyse et corrélation avec
les relations possibles.
</longdescription>
	<longdescription lang="nl">
GRAMPS laat je toe je familiestamboom op te stellen. Het programma
laat je toe om je genealogische gegevens op te slaan, te wijzigen en
genealogisch onderzoek te doen met je computer. GRAMPS probeert om
bovenover de gebruikelijke mogelijkheden die andere genealogische
programma's bieden, een verdergaande integratiemogelijkheid te geven
die die andere programma's niet hebben. Je kan zo alle stukjes en
gedeelten van informatie rechtstreeks in GRAMPS invoeren en achteraf
kan je dan deze gegevens bewerken/manipuleren. Dit kan je doen met het
volledige gegevensbestand( in gelijkwelke volgorde). Zo wordt de
gebruiker ondersteund in zijn onderzoeken biedt dit een hulp bij
analyse en de correlatie om zo relatieleemten te kunnen opvullen.
</longdescription>
	<longdescription lang="pl">
GRAMPS pomaga Ci śledzić Twoje drzewo rodzinne. Pozwala Ci wprowadzać,
edytować i analizować informacje genealogiczne za pomocą
komputera. GRAMPS próbuje zapewnić wszystkie wspólne cechy innych
programów genealogicznych, ale, co ważniejsze, dostarczyć Ci
możliwości w nich nie dostępne. Ma możliwość wprowadzenia każdej
informacji i wiadomości bezpośrednio do programu i późniejszą analizę
i zmianę zdarzeń czy pojedynczo, czy grupowo (w dowolnej kolejności) w
celu pomocy użytkownikowi w analizie, badaniu i korelowaniu
potencjalnych luk w relacjach w rodzinie.
</longdescription>
	<longdescription lang="sl">
GRAMPS vam pomaga voditi svoj rodovnik. Z njim lahko shranjujete,
urejate in raziskujete rodoslovne podatke na svojem
računalniku. Pogram GRAMPS vključuje večino skupnih elementov drugih
rodoslovnih programov, poleg tega pa omogoča še funkcije, ki jih ti
programi običajno nimajo. Med njimi sta npr. možnost vnosa
kakršnegakoli podatka neposredno v GRAMPS ter preurejanje in
spreminjanje vseh zapisov dogodkov v celotni bazi podatkov (ne glede
na vrstni red), kar vam bo v pomoč pri vaših raziskavah, analizah in
zapolnjevanju vrzeli v rodoslovnih podatkih.
</longdescription>
	<use>
		<flag name="reports">All external software that is needed for graphical
    reports will be installed</flag>
		<flag name="webkit">Use Webkit-based rendering for geographical
  data view.</flag>
	</use>
	<upstream>
		<remote-id type="sourceforge">gramps</remote-id>
	</upstream>
</pkgmetadata>
