<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE pkgmetadata SYSTEM "http://www.gentoo.org/dtd/metadata.dtd">
<pkgmetadata>
	<maintainer type="person">
		<email>wraeth@gentoo.org</email>
		<name>Sam Jorna</name>
	</maintainer>
	<maintainer type="person">
		<email>sveyret@gmail.com</email>
		<name>Stéphane Veyret</name>
	</maintainer>
	<maintainer type="project">
		<email>proxy-maint@gentoo.org</email>
		<name>Proxy Maintainers</name>
	</maintainer>
	<longdescription lang="en">
A graphical boot manager for EFI- and UEFI-based computers, such as all
Intel-based Macs and recent (most 2011 and later) PCs. rEFInd presents a
boot menu showing all the EFI boot loaders on the EFI-accessible
partitions, and optionally BIOS-bootable partitions on Macs and BIOS boot
entries on UEFI PCs with CSMs. EFI-compatbile OSes, including Linux,
provide boot loaders that rEFInd can detect and launch. rEFInd can launch
Linux EFI boot loaders such as ELILO, GRUB Legacy, GRUB 2, and 3.3.0 and
later kernels with EFI stub support. EFI filesystem drivers for ext2/3/4fs,
ReiserFS, Btrfs, NTFS, HFS+, and ISO-9660 enable rEFInd to read boot
loaders from these filesystems, too. rEFInd's ability to detect boot
loaders at runtime makes it very easy to use, particularly when paired with
Linux kernels that provide EFI stub support.
	</longdescription>
	<longdescription lang="fr">
Un gestionnaire d'amorçage pour ordinateur EFI ou UEFI tel que tous les Macs
contenant un processeur Intel et les PC récents (2011 et après). rEFInd affiche
un menu d'amorçage montrant tous les gestionnaires d'amorçage sur les
partitions EFI accessibles et optionnellement les partitions amorçable en BIOS
sur Macs et les entrées BIOS sur les PC UEFI avec CSM. Les systèmes
d'exploitation compatibles EFI, incluant Linux, fournissent des gestionnaires
d'amorçage que rEFInd détecte et démarre. rEFInd peut démarrer les
gestionnaires d'amorçage EFI Linux tel que ELILO, GRUB Legacy, GRUB 2 ainsi que
les noyaux 3.3.0 et suivants avec le support EFI stub. Les pilotes EFI pour les
sytèmes de fichiers ext2/3/4fs, ReiserFS, Btrfs, NTFS, HFS+ et ISO-9660
permettent à rEFInd de lire les gestionnaires d'amorçage également depuis ces
systèmes de fichiers. La capacité de rEFInd à détecter les gestionnaires
d'amorçage au moment de l'exécution le rend très facile à utiliser, en
particulier associé à des noyau Linux qui fournissent un support EFI stub.
	</longdescription>
	<use lang="en">
		<flag name="ext2">Builds the EFI binary ext2 filesystem driver</flag>
		<flag name="ext4">Builds the EFI binary ext4 filesystem driver</flag>
		<flag name="reiserfs">Builds the EFI binary reiserfs filesystem driver</flag>
		<flag name="iso9660">Builds the EFI binary iso9660 filesystem driver</flag>
		<flag name="hfs">Builds the EFI binary hfs filesystem driver</flag>
		<flag name="btrfs">Builds the EFI binary btrfs filesystem driver</flag>
		<flag name="ntfs">Builds the EFI binary ntfs filesystem driver</flag>
		<flag name="gnuefi">Compile using GNU-EFI instead of Tianocore</flag>
	</use>
	<use lang="fr">
		<flag name="ext2">Construire le gestionnaire EFI pour le système de fichier ext2</flag>
		<flag name="ext4">Construire le gestionnaire EFI pour le système de fichier ext4</flag>
		<flag name="reiserfs">Construire le gestionnaire EFI pour le système de fichier reiserfs</flag>
		<flag name="iso9660">Construire le gestionnaire EFI pour le système de fichier iso9660</flag>
		<flag name="hfs">Construire le gestionnaire EFI pour le système de fichier hfs</flag>
		<flag name="btrfs">Construire le gestionnaire EFI pour le système de fichier btrfs</flag>
		<flag name="ntfs">Construire le gestionnaire EFI pour le système de fichier ntfs</flag>
		<flag name="gnuefi">Compiler en utilisant GNU-EFI au lieu de Tianocore</flag>
	</use>
	<upstream>
		<remote-id type="sourceforge">refind</remote-id>
	</upstream>
</pkgmetadata>
