<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pkgmetadata SYSTEM "http://www.gentoo.org/dtd/metadata.dtd">
<pkgmetadata>
  <!-- maintainer-needed -->
  <longdescription lang="en">
    Stumpwm is a tiling, keyboard driven X11 Window Manager written entirely in
    Common Lisp.

    If you're tired of flipping through themes like channel-surfing, and going
    from one perfect-except-for-just-one-thing window manager to another
    even-more-broken-in-some-other-way then perhaps Stumpwm can help.

    Stumpwm attempts to be customizable yet visually minimal. There are no
    window decorations, no icons, and no buttons.
    It does have various hooks to attach your personal customizations, and
    variables to tweak.

      * Hack the good hack
      * debug your good hack
      * customize your window manager 

    while it's running. That's right. With a 100% Common Lisp window manager
    there's no stopping the hacks. Just re-eval and GO!
  </longdescription>
  <longdescription lang="es">
    Stumpwm es un gestor de ventanas estilo mosaico gestionado por teclado
    escrito completamente en Common Lisp.

    Si está cansado de cambiar de temas como navegación por canales y vagar
    de un gestor de ventanas perfecto excepto por esa pequeña característica
    a otro incluso más roto de alguna otra forma, entonces quizá Stumpwm
    pueda ser de ayuda.

    Stumpwm persigue ser personalizable a la vez que mínimo. No hay
    decoración en las ventanas, ni iconos ni botones.
    Dispone de varios enganches para realizar nuestras propias configuraciones
    personales y variables que podemos ajustar a nuestras necesidades para:

      * Cacharrear de forma correcta
      * Depurar nuestro propio cacharreo
      * Personalizar nuestro gestor de ventanas

    mientras está corriendo. Eso está bien. Con un gestor de ventanas escrito
    al 100% en Common Lisp no hay forma de detener el cacharreo. ¡Simplemente
    reevalúe y CONTINÚE!
  </longdescription>
  <use>
    <flag name="contrib">Install contrib modules</flag>
    <flag name="doc">Include documentation</flag>
  </use>
  <upstream>
    <remote-id type="github">stumpwm/stumpwm</remote-id>
  </upstream>
</pkgmetadata>
